---
title: 近况
date: 2019-05-17
tags: ["thoughts"]
draft: false
---



终于结束了我含水量 200% 的 Fuzzer + ML 的 Project，内心轻松的一批。软件安全真是一个对知识要求无底洞的领域，没学过操作系统、编译器原理上这门课真是味如嚼蜡。如果有人想看我水了 10 页的项目报告的话可以戳[这里](/paper/final_project_report.pdf)，源码太丑了就不发了。

<!--more-->

本来这个博客应该也会发点 Technical 的文章的。真抱歉鄙人实在太懒了、或者说对技术还是没找到什么热情，所以技术文还得再缓缓。其实可以写的内容有很多吧，比如最近研究的 AFL 的源码，一些生成性机器学习模型、还有437用的 React 框架等，但是实在是没什么热情完完整整的记录下东西了。不过接下来暑期想做的一个安卓应用和设想中的 Platformer 游戏还是可以记录一波开发 Log 的。那就先立个 Flag 吧 (

4月下旬的时候开始学车，在密苏里州考出了路考，却因为某些毫无道理的原因没有办出驾照，和 DMV 沟通浪费 10 小时无果，深感世态炎凉。遇到了一些恶心人和恶心事，深感对精致的利己主义者的厌恨。二十岁了，这个世界确实是没有和以前那么好打交道了，那么就理解万岁吧。

结束了惊险的春季学期，紧接着就开始实习了。在华州终于拿到了驾照，开始了开车通勤的生活。虽然也有人贪心的想要更多，但是微软的福利我是很满意了。只要 Get the job done 以后就可以自由安排这点还是非常棒。刚入职第一周，Social 实在令人紧张。去了 Trivia 什么题目也答不上，中途还睡着了被 Lead 摇醒 check 我是否还活着（笑）。 

五月看了一些老电影，分别是宫崎骏的《风之谷》、张艺谋的《活着》、以及《英雄本色》的前两部。我曾经以为那些总是喜好吹捧老电影的人是食古不化，现在得向他们道歉。看来电影行业更像艺术而不是技术，即使有技术的迭代，经典的独特性也是难以被时间褪色的。

本文本来是5月17号写的，拖到了6月1日才发。 